富家子回港避疫 墮電騙局失530萬

電話騙案近期隨疫情放緩有回升趨勢，留學生與女校工先後被假冒電訊職員及假公安同黨行騙，損失共逾八百萬元；其中為避疫由英國返港的富家子留學生，上月誤信「上海檢控官」傳閱附有其回鄉卡資料的拘捕令，以為捲入洗黑錢案，透露網上銀行帳戶和密碼，被騙去五百三十多萬元；另一女校工亦按騙徒指示，慘被騙走積蓄及親友借款合共近三百萬元。

疑遭盜取回鄉卡資料行騙的留學生姓何，二十一歲，住貝沙灣，家境富裕。據了解，事主早前到英國留學，至上月中因逃避疫情返港，其間在家中接獲固網來電，對方自稱是本港電訊管理局職員，直呼其全名指他牽涉到一宗內地洗黑錢案，電話隨後轉駁予自稱上海公安及檢控官接聽，要求他提供手機號碼以便聯絡，又透過WhatsApp發送附有其回鄉卡資料的拘捕令，何信以為真，擔心不已。

兩日後，「檢控官」要求何將所有銀行帳戶轉到某中資銀行戶口，並稱其戶口只有二百七十萬元，不足以作「保證」，須增加近一倍款項作為「擔保金」，何不虞有詐，於是以投資為名，向母親索取約二百六十萬元，按照騙徒指示存入帳戶，對方稱會繼續調查，但何上月底翻查戶口，發現總合共五百三十多萬元款項不翼而飛，事後向父母透露事件，才驚覺受騙，於是報警。

消息稱，騙徒透過一次性密碼，分十次將巨款匯往十個不同戶口，增加警方調查困難。據悉，何於一八年底申請回鄉卡，偕同十多名親友參加一個內地旅行團，在當地入住酒店時曾出示回鄉卡登記，及後其同行親戚也曾接獲騙徒來電幸未受騙，懷疑騙案與回鄉卡資料外泄有關，不排除騙徒循不法途徑取得港人的個人資料，漁翁撒網致電詐騙。

另外，一名在中區某學校擔任校工的六十一歲姓關婦人，今年二月底在校內收到自稱中國移動職員的來電，對方先旁敲側擊，詢問其電話號碼有否在北京登記，再聲稱其回鄉卡資料被盜用和涉及洗黑錢案，電話隨即轉駁予「公安」，繼續以普通話指控她的「罪行」，又要求關婦改用QQ聯絡，而且以審查資產為名，要求她提供銀行帳戶資料和申請網上理財服務，以及提供相關密碼，並聲稱其一百九十萬元積蓄金額不足，須再匯款存入戶口調查。

關婦無奈向親友多借九十多萬元匯入帳戶，至本月初親友向她討債時，關婦道出原委，親友疑她受騙，經翻查戶口發現約二百八十萬元巨款不知所終，於是報警。

讀屎片

借位share

[正視聽］國歌法要求國歌教育納入中小學 係温水煮蛙式既國民教育

傻閪

其實係愈有錢嘅二世祖先易俾人呃

窮人多士烘底+1蚊都唔捨得，點呃呀

何於一八年底申請回鄉卡，偕同十多名親友參加一個內地旅行團

反送中
聽到唔驚咩
捉你上去

班二世祖日常生活離能曬地。

於是以投資為名，向母親索取約二百六十萬元

同人唔同命

出句聲 老母比兩球你玩

不如話佢哋真係有做先驚

所謂富家子弟，良好教育，養出一個白癡，係教育的失敗定係基因問題？
我估佢屋企人係藍絲。仲係藍到紅個隻。

以前聽過一模一樣手法嘅電話
兩個人 比我玩左差唔多9個字

我非常驚訝地說
哪怎麼辦？？我趕緊的把資料都給你先吧
（名9作左一個）
有一個7頭係電話後面講左一句
x长官 我枪柜锁好了钥匙给你.
我心唸 屌你老母就同你玩

問我邊到唔見左身分證visa定係護照

我話有一次 去游泳呀！然後泳衣裡面有暗格可以放
一定是那次弄丟的！現在怎麼辦我會不會坐牢我真的什麼都沒做 然後佢地好用心咁教我點做
cut左兩次線 換人同我講 整到好似好緊急

之後佢地開始發現我係到吹水
就問我 哪你三围多少？
我話 那你媽三圍多少？

然後就沒然後了

然後媽咪就覺得
兩球令寶寶上左寶貴既一堂
比得抵

黃既聽到支語正常都cut線

抵撚死 二世祖

有錢不過智障

屌, 以為係啲大陸仔, 點知係香港人咁撚戇鳩

咁咪好囉！窮人可以偷偷上位

疑遭盜取回鄉卡資料行騙的留學生姓何，二十一歲，住貝沙灣，家境富裕,何於一八年底申請回鄉卡，偕同十多名親友參加一個內地旅行團，在當地入住酒店時曾出示回鄉卡登記，及後其同行親戚也曾接獲騙徒來電幸未受騙,真係讀屎片

都2020喇
電話騙案由上個世紀講到而家都幾十年, 都仲要中招真係唔抵可憐

洗大左炸？

人一藍
腦便殘

中國洗黑錢案

好地地點會中招

做咗d咩覺得自己有洗黑錢

屌你老母

錢多身痕唔care

同開名差唔多
實俾人笑到面黃

收唔少中國"領事館"電話
話知你真定假我都屌佢老母
條友仲要學我講廣東話屌返我轉頭

d支那平價團就係靠依d補貼

呃到一個已經回幾千人本

是但啦
住得貝沙灣5球算係啲乜

人哋默書100分，老母都可能畀兩球佢，
碎銀啫

二世祖

人傻錢多點解我咁窮

邊間酒店？

識投胎

呢啲應該係叫「身有屎」
好人好者又點會聽個不知名電話就驚自己俾人懷疑洗黑錢啊
其實呢啲公安電話騙案嘅受害人先係最可疑 應該深入調查埋佢地

抵鳩死

有錢人就係咁撚易呃

到底開句聲就有兩球嘅生活係點

弱智都有兩球野係戶口 仲要問媽咪借多兩球

冇錯,可能對佢哋來講,有公安打來要錢係常識

唔會啦 佢笑返你無200萬比人厄炸

支那人果然專做偷呃拐騙

咁又係，你叫我21歲果時俾五萬三我都俾唔出，530萬

除咗蠢，真係唔知講乜好！
之前幾個星期我一日差不多收三四個呢啲電話，
無聊冇嘢做咪對佢爆一輪廣東話粗口囉，
我仲諗邊有人會咁白痴中招㗎，
估唔到真係有。

呃個女校工都有280萬wo

真係好佩服D大學生都咁易比人呃，有逃生機會都唔識醒

咁L蠢應該去check下個腦先
去外國留學都係讀屎片

唔會
你睇劉嗚偉
柒蠢成咁都有啲乜乜主席物物主席比佢做
窮人頂多喺佢後面幫佢執屎

唔睇電視？唔睇新聞？

媽咪錫返呃左幾多媽咪比返雙倍

跌左散子姐, 你班傻鳩以為佢肉赤

唔係身有屎根本唔會比人厄

唔知點解外國讀完書好似好易比人呃咁
一年前我有個親戚個仔又係讀書好勁
但就比人呃左三百萬
佢都係類似話洗黑錢
但就無叫佢比密碼
而係講到似層層叫佢開一個户口(link好似人地比佢）叫佢自己過啲錢落去 要自己login 話等查清楚先轉翻去原本果户口
咁上下 總之就好似做到無係咁問你攞料等佢戒心無咁低 仲要叫佢唔好比屋企人知

530萬對佢地黎講就好似53蚊咁

留學生 - 又有回鄉卡 .. 九成唔理時事同世事.

公安會拉, 你無做過咩怕撚. 有人打比我我都係電話到笑鳩佢啦.
重要透過電話咁兒戲, 唔通我 miss 左電話就唔立案或者上門拉人?

係電話又 Confirm 唔到我身份, 呢個留學生真係信既話只怪社會經歷太低.

又一個高學歷，低智商

凍飲加3蚊 好嬲好嬲

以投資為名，向母親索取約二百六十萬元

260萬係人地眼中都係零用錢

[推上國際] 我將加山傳播同明報黑警打記者段片譯左做英文 我要全世界都知

瘋狂RT比全界知道阿

唔駛做又咁撚多錢
俾你揀, 你花時間睇女女相揀女定走去睇新聞？

唔係淨係自己嗰D無左，仲呃L埋阿媽嗰D，佢老母應該嬲L到大叫：DLLM讀屎片架？真係生舊叉燒好過生你，即cut零用錢，另外畢業出黎做野份糧扣左基本生活費之後全部拎黎還錢

慈母多敗兒
可能索野索到周身數
寫好哂劇本套現姐
D錢分分鐘就係哂自己bitcoin account都唔定啦

因為外國少呢d 詐騙
不過, 呢類on9 有個共通點係全部怕公安

死不足惜

班有錢仔好撚離地 新聞都唔撚睇
日日吃喝玩樂
有咩事又可以移民

呢啲讀屎片嘅富家子弟多數都“中立撚”，抵撚死

如果主角係女咁會點
成版留言一定鬧臭雞 做G 有sugar daddy

老豆揾仔大把全名電話地址慢慢玩

真公安我都照屌 維尼打電話過來我都照屌

上流寄生族

生舊叉燒都好過生你

"Why these people are destroying Hong Kong "

支那文化問題
所有擁抱支那文化嘅人（ie 藍絲、紅絲）都係慣性唔鍾意用腦（所以成日淨係識話支持政府、最緊要經濟發展），都係白癡

睇到呢d新聞至開心
相信黨嘅陽光司法實追得番
可能追到CCTV會播不過原告變被告

唔緊要啦，有幾百萬比人呃，即使大把貨，沒事兒，別動氣，他只是個孩子嘛

岩架啦
反正咁多錢
咪當買下教訓
補下個on9腦囉
講出黎比fd笑下都好

屌你班垃圾真係廢物來
一無是處

富家子弟都有分好多種
呢種真係廢物。冇腦，你死番來都算啦。
用下腦啦

如果身無屎點會俾人呃到

黑警唔洗加錢都有凍飲

係身有屎

有錢都咁on9

二世祖姐，唔見誠哥會中

細個都收到呢d電話
驚到仆街 即刻cut線扮冇收到個電話

人地冇咗500萬，其實同我地冇咗500蚊差唔多

香港無論係上至二世祖下至校工都咁有錢

on9冇虊醫

可能係5蚊雞咋

直呼其全名

散紙
Daddy: 當上一堂囉，好小事

中國嘅銀行回血劍

免費加冰

個仔戶口都可以有幾百萬，佢屋企最少幾億啦

因為老母一樣咁on9

我都想on9到隨口問老母拎兩球野

你地都無錢比人呃, 點會比人呃到

九成係外國賭輸左錢，返黎扮受騙呃爸爸啦當人弱智咩

520萬可以包條model玩幾年

間唔中有入境處/順豐打來,即cut線

咁你三圍多少

打咗四十幾年工，又問人借盡，都有嘅

零用錢啫

光明正大洗乜怕個官 分明身有屎

應該全家支蝗

二世祖被騙五百幾萬，唔奇。
奇在一個女校工，都有二百幾萬被騙。

兩球對依啲有錢仔嚟講到底係一個咩概念

我都只是個孩子啊

同黑警講話騙徒係港獨分子會唔會即刻查到

20年每個月儲一皮都有2球啦，兩公婆每人5K

同樣係英國留學，我銀行戶口5300都無

都係果句, 身冇屎又點會比人滾到

原來直係水到人入

得190萬 其他問親戚借

呢啲濕鳩騙案長做長有都係因為總有一堆身有屎既白痴有錢佬

可能佢老母真係咁諗都唔定
咁少錢買個教訓，抵到爛

數百萬當係碎銀

咁有錢唔呃你呃邊個

個女校工個親友最慘
借左九十萬比佢
佢又咁老 仲可以點還

你要讀下心理帳戶

琴日先有順豐打俾我
話我咩有個藥物批文唔得
之後我問佢點算 佢話要俾錢
我話咁我唔撚要啦批藥
佢話唔俾錢海關會捉我
我話夠薑就嚟我大佬鄧炳強啊
之後佢問邊個鄧炳強
我答香港揸撚曬旗果個啊
佢就cut我線

ps：以上對話係普通話 我普通話lv係古天樂級

女校工有一百九十萬元積蓄

或者特登大聲「操你媽」

另外，一名在中區某學校擔任校工的六十一歲姓關婦人，今年二月底在校內收到自稱中國移動職員的來電，對方先旁敲側擊，詢問其電話號碼有否在北京登記，再聲稱其回鄉卡資料被盜用和涉及洗黑錢案，電話隨即轉駁予「公安」，繼續以普通話指控她的「罪行」，又要求關婦改用QQ聯絡，而且以審查資產為名，要求她提供銀行帳戶資料和申請網上理財服務，以及提供相關密碼，並聲稱其一百九十萬元積蓄金額不足，須再匯款存入戶口調查。

屈佢有罪都驚到賴屎
唔知呢啲人藍定黃呢？
送中惡法通過咗之後
中國政府都可以用同樣方法你有罪呀

成班喺到笑鳩人
幾百萬分分鐘條友過幾日已經唔記得筆數

校工都有差唔多200萬

530萬閒錢黎，好似一般人拎530蚊咁上下

佢有錢一件事，而家笑佢蠢被人呃

佢日日都笑鳩緊你地要用一生人時間搵佢幾秒鐘比人呃曬嘅錢

咁就一層樓

生個咁嘅蠢仔，真係生舊叉燒好過囉！

有錢人唔介意嘅

回鄉卡資料去酒店登記，只有公安部門知道

公安無錢要轉行做埋騙徒

屌你老母5月27過國歌法！！

睇嚟呢件呃開廣東 / 香港 / 澳門人

係囉，正路都係cut 線 / 聽都唔聽，一係聽咗就同佢玩電話

大把有錢佬俾人呃過
不過為面唔會報狗咁解

身有屎

好提議，下次再有呢啲自稱中共乜乜物物官員 / 執法機構（公安、海關、入境處之類）嘅電話，倒問返佢哋：「听说xx省市有人反对政府兴建焚化炉 / 核电站 / 征地 etc (視乎嗰期有d 乜嘢大陸人作反嘅新聞流出)。有人聚集，连公安车都被推翻了，是真的吗？你们那边没事吧？」

「什么？你不知道？我们这边有看到微信发来消息，你们没收到吗？公安城管都打死人了」

三年學費都一球 濕濕碎啦都未計生活費 娛樂 玩多一兩年讀個master 先2球到

媽媽

諗諗下我地冇俾人呃
某程度係因為我地根本冇錢俾人呃

因為身有屎？

一般唔聽。有次不慎聽咗，我同佢講英文，問佢識唔識英文。佢初初 ignore 我繼續講嘢，我就不停 Hello? Hello?

佢呆撚咗，dead air 咗一陣，然後口疾疾講: 英語??..... oh....sorrrry....byebye

那邊廂 連登仔屌人窮人生仔正仆街

叫聲媽咪就有260萬投資

最慘害到人....
佢朋友90萬

🤣哈哈！

次次都話聽唔明普通話叫佢講廣東話

丫叔我想當年最低工資pt外賣仔得28$粒鐘
叫我比5000都比唔到出黎

你又幾有道理喎

正常2-3年 500萬 應該搵得返。

個賊都睇你唔起

[有片] 有手足整合左510黑警行刑式對待記者既片加埋字幕宣揚國際

都有機
2020都就過左一半 都仲咁ON9 好難相信

無錯
而且有錢佬有錢
呃極都唔肉痛

其實會聽人幾句乜洗錢就攞幾十萬幾百萬出黎，真香港人會咁撚傻？？那埋都係支那種身有屎！！！

之前有個吹口琴好叻嘅後生仔都係咁比人呃幾百萬

讀書叻但都蓋唔過on9 嘅本質

真係有錢仔

利申：戶口一萬都冇

洗黑錢都信唔通

有時間就慢慢玩啦
唔好咁快爆粗
一定要扮上當

九成大陸仔